有冇手足有睇「正義一場思辨之旅」

一齊分享下

有！好睇

福利主義、自由、

仲有一個係咩，唔記得

佢個美國借肚生仔例子好正
法官都會反contract law

有
Kant, Rawls嗰度學到唔少嘢

幸福主義？

真係好正

有睇, 係功利主義, 自由主義同埋 實踐美德
最後引申佢自己既集體正義

都係有d儒家feel

平時覺得哲學書好撚悶 但呢本書好易明

不如用本書既理論討論下：

果一對行山男女迷路，一名消防員搜救期間意外身亡。
該對男女行為是否正義？該對男女又要否負上任何責任？

幾多年前呀本書
中文版都成6年好似

分享下

不如講吓你點睇先

好幾年前睇左，初頭覺得好正
但慢慢就覺得太大愛，果時唔識叫呢d做離地左膠，只係覺得太理想

以前睇完之前就周圍用d theory 串人

正宗識小小扮代表

睇完
但唔識用語言講返出黎

超好睇

我反而鐘意佢下集錢買不到的東西